@inproceedings{Chaumartin:TALN:2017,
    author = "Chaumartin, Francois-Regis",
    title = "Proxem Studio : la plate-forme d'analyse s\'emantique qui transforme l'utilisateur m\'etier en text scientist",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 - D\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "35-36",
    note = "ProxemStudio: the semantic analysis platform that turns the business user into a text scientist",
    abstract = {Proxem \'edite depuis 2011 une plate-forme d'analyse s\'emantique multilingue utilis\'e en entreprise pour de multiples usages : relation clients, ressources humaines, veille strat\'egique{\textellipsis} La version la plus r\'ecente du logiciel, lanc\'ee en mars 2017, l\`eve le principal goulet d'\'etranglement des outils classiques de text mining : un utilisateur m\'etier devient enfin autonome pour d\'efinir lui-m\^eme les ressources linguistiques n\'ecessaires \`a l'analyse s\'emantique d'un corpus donn\'e. Une fois le corpus charg\'e, la plate-forme en extrait une terminologie et organise les termes en regroupements hi\'erarchis\'es de proto-concepts ; l'utilisateur n'a plus qu'\`a valider ces concepts au niveau de granularit\'e qui lui semble pertinent pour constituer un extracteur d'entit\'es nomm\'ees de granularit\'e fine, adapt\'e au corpus \`a traiter, avec un rappel \'elev\'e gr\^ace \`a l'identification automatique des quasisynonymes. La plate-forme d\'etecte aussi dans ces termes les homonymes potentiels et propose \`a l'utilisateur des contextes de d\'esambigu{\"\i}sation, fournissant ainsi une bonne pr\'ecision.},
    keywords = {entit\'es nomm\'ees, cat\'egorisation, d\'esambigu{\"\i}sation, apprentissage profond.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/125.pdf"
}
